 \documentclass[twoside,onecolumn]{article}
\usepackage{blindtext} % Package to generate dummy text throughout this template 
\usepackage[sc]{mathpazo} % Use the Palatino font
\usepackage[T1]{fontenc} % Use 8-bit encoding that has 256 glyphs
\linespread{1.05} % Line spacing - Palatino needs more space between lines
\usepackage{microtype} % Slightly tweak font spacing for aesthetics
\usepackage{parskip}
\usepackage[english]{babel} % Language hyphenation and typographical rules
\usepackage[hmarginratio=1:1,top=32mm,columnsep=20pt]{geometry} % Document margins
\usepackage[hang, small,labelfont=bf,up,textfont=it,up]{caption} % Custom captions under/above floats in tables or figures
\usepackage{booktabs} % Horizontal rules in tables
\usepackage{lettrine} % The lettrine is the first enlarged letter at the beginning of the text
\usepackage{enumitem} % Customized lists
\setlist[itemize]{noitemsep} % Make itemize lists more compact
\usepackage{abstract} % Allows abstract customization
\renewcommand{\abstractnamefont}{\normalfont\bfseries} % Set the "Abstract" text to bold
\renewcommand{\abstracttextfont}{\normalfont\small\itshape} % Set the abstract itself to small italic text
\usepackage{titlesec} % Allows customization of titles
\renewcommand\thesection{\Roman{section}} % Roman numerals for the sections
\renewcommand\thesubsection{\roman{subsection}} % roman numerals for subsections
\titleformat{\section}[block]{\large\scshape\centering}{\thesection.}{1em}{} % Change the look of the section titles
\titleformat{\subsection}[block]{\large}{\thesubsection.}{1em}{} % Change the look of the section titles
\usepackage{fancyhdr} % Headers and footers
\pagestyle{fancy} % All pages have headers and footers
\fancyhead{} % Blank out the default header
\fancyfoot{} % Blank out the default footer
\fancyhead[C]{3yMa Rysensteen Gymnasium} % Custom header text
\fancyfoot[RO,LE]{\thepage} % Custom footer text
\usepackage{titling} % Customizing the title section
\usepackage{hyperref} % For hyperlinks in the PDF
\usepackage{graphicx}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{pgfplots}

\setlength{\droptitle}{-4\baselineskip} % Move the title up
\pretitle{\begin{center}\Huge\bfseries} % Article title formatting
\posttitle{\end{center}} % Article title closing formatting
\title{Prøve 2} % Article title
\author{%
\textsc{Sacha Guilbert}\\%\thanks{A thank you or further information} \\[1ex] % Your name
\normalsize Rysensteen Gymnasium\\ % Your institution
\normalsize \href{mailto:sachaguilbert@gmail.com}{sachaguilbert@gmail.com} % Your email address
%\and % Uncomment if 2 authors are required, duplicate these 4 lines if more
%\textsc{Jane Smith}\thanks{Corresponding author} \\[1ex] % Second author's name
%\normalsize University of Utah \\ % Second author's institution
%\normalsize \href{mailto:jane@smith.com}{jane@smith.com} % Second author's email address
}
\date{\today} % Leave empty to omit a date
\renewcommand{\maketitlehookd}{%
}

\begin{document}
    \maketitle
    \textbf{Opgave 1}\\
    \begin{enumerate}[label=\alph*)]
        \item Cirklen vil normalt have radius i (0,0) men vektoren $\begin{pmatrix}1\\3 \end{pmatrix}$ forskyder ciklen, så cirklens centrum vil altså være i (1,3).\\
        \includegraphics[scale=0.5]{prove1a.png}\\
        \item $\vec{s}(0)$ vil have koordinaterne (7.3)\\
        \includegraphics[scale=0.5]{prove1b.png}\\
        \item Vektorfunktionen $\vec{s}'$ er en cirkel ligesom $\vec{s}$ men med centrum i (0,0):\\
        \includegraphics[scale=0.5]{prove1c.png}\\
    \end{enumerate}
    \textbf{Opgave 2}\\
    \begin{enumerate}[label=\alph*)]
        \item Punktet B's andenkoordinat er halvdelen af bordet bredde og punktet A's førstekoordinat er halvdelen bordets længde. Bordets bredde er derfor $2\cdot 2m = 4m$ og bordets længde er derfor $2\cdot 1m = 2m$\\
        \includegraphics[scale=0.5]{prove2a.png}\\
        \item 
    \end{enumerate}
    \textbf{Opgave 3}\\
    \begin{enumerate}[label=\alph*)]
        \item Vi løses $x1(t) = t^2-4$ for $x1(0)$ og får $t$ til:
        \[t= -2 \quad t=2\]
        \item Ved at løse for $t$ i $y1'(1)$ får vi:
        \[t = -1.54\quad t=0.87\]
        Vi indsætter nu vores to værdier i $s(t)$ og får:\\
        \includegraphics[scale=0.5]{prove3b.png}\\
        Koordinatsættene til hvert af de to punkter er (-3.24,-2.06) og (-1.63,4.88)
    \end{enumerate}
    \textbf{Opgave 4}\\
    \begin{enumerate}[label=\alph*)]
        \item \includegraphics[scale=0.5]{prove4a.png}\\
        \item For at finde bilens fart skal vi finde $\vec{v}(t) = \vec{s}'(t)$, og løse $\vec{v}(1)$:\\
        \item \includegraphics[scale=0.5]{prove4b.png}\\
        
    \end{enumerate}
    \textbf{Opgave 4}\\
    \begin{enumerate}[label=\alph*)]
        \item Vi starter med at opskrive udtrykket for $x(t)$:
        \[(1^2+t^2-2t)\cdot2 + (2t-2t^2)\cdot18 + (t^2)\cdot13 =2+2t^2-4t + 36t-36t^2 + 13t^2 = -21t^2 + 32t + 2\]
        Vi gør det samme for $y(t)$:
        \[(1^2+t^2-2t)\cdot2 + (2t-2t^2)\cdot10 + (t^2)\cdot1 = 2+2t^2-4t + 20t-20t^2+t^2 = -17t^2 + 16t + 2\]
        \item Vi finder $\vec{r}'(0)$:
        \[\vec{r}' = \begin{pmatrix}32\\16 \end{pmatrix}\]
        Vi finder nu $\vec{AB}$:
        \[\vec{AB} = \begin{pmatrix}18-2\\10-2 \end{pmatrix} = \begin{pmatrix}16\\8 \end{pmatrix}\]
        Vi kan nu dividere $\vec{AB}$ x- og y-værdi med $\vec{r}'(0)$ x- og y-værdi:
        \[\frac{x_{r'}}{x_{AB}} = \frac{32}{16} = 2\]
        \[\frac{y_{r'}}{y_{AB}} = \frac{16}{8} = 2\]
        Vi kan se at de to vektorer er proportionale og vi har af konstantfaktorreglen at den eneste forskel mellem to parallele vektorer er en konstant $k$ som i dette tilfælde er 2.
        \item Ikke mere tid. Arealet er 119.77 fundet ved:
        \[\int_0^1\sqrt{x'(t)^2+t'(t)^2}dt\]
    \end{enumerate}
\end{document}
